據報金融機構或考慮撤港 因香港防疫政策太on9

HKET

【香港疫情】金融界據報正草擬信件籲港府明確防疫政策 若長期不放寬或考慮撤港

外電報道，近期新冠疫情促使部分金融機構關閉辦公室，部分員工及其家人需接受集中隔離檢疫，令不少金融界人士感到焦慮。據消息人士透露，香港金融界和代表企業利益的行業團體之間正傳閱一封草擬信件，信件內容呼籲香港政府效仿其他外地政府放寬防疫措施，以及明確列明未來防疫政策路線。

據指，暫時仍未清楚該信件獲哪些團體簽名，不過，另一名知情人士則指，香港政府今日（19日）將會與國際商會及其他團體召開會議，以透露疫情最新進展。

香港美國商會會長Tara Joseph回應外媒查詢時指，對於美國商企來說，香港的隔離政策非常令人沮喪。該會期望在港府認為安全的情況下，可考慮改變現時的防疫措施。此外，她亦指，該會要求港府清楚列明執行隔離措施的標準，以及加強決策過程的透明度。

新冠疫苗推出後，其他城市開始放寬限制，惟香港仍維持現行的隔離檢疫政策，有管理層擔心，此舉將令他們難以留住海外人才。一名國際投行高層表示，若香港政府長期不放寬防疫措施，他所任職的投行將考慮把部分交易員從香港遷移到其他國際金融中心。

唔通話因國安法撒資咩

五毛：

關咩事

外國爆得仲勁

有糧出就得啦

好地地抗疫都搞到咁
成班人才嚟

咁都要有班天才先配合到呢個藉口

拿拿拿
真係唔係國安法
係疫情先想走咋

絕對唔係反中

仲防疫已經on9 咁廢既病

有時真係忍唔撚住笑，一班白痴加警畜搞到亂鳩哂籠

警畜真柒出國際

支共要洗幾多錢收賣金融業啲人

何止係防疫
舔共派仲有鬥左
容嬸玩文革
外資唔走先出奇

599 = 真. 國安法

支共就係玩開長期軟性鎮壓

白皮豬隻眼開隻眼閉 總之你咪攪到我就得

成班撚屌喺度威脅政府，拉鳩晒佢哋啦

無左班民主派頂住
班外資仲唔走咩

撤

林鄭真手足加油
快啲整死金融同地產

港府終極目標

疫情真係勁 can change the course

同事兩次去香港，第一次隔離14日，第二次先去杜拜14日再去香港隔離21日。

政府7就唔係第一日既事，但班離地金融撚今次健身群組燒到埋身先至走黎出聲

你一定無睇內容，佢地要求放寬防疫措施

本來唔出聲可能冇事而家出聲叫佢學外國咁樣咁就大劑面子問題佢一定行大陸嗰套

aka自私

無可能放 一放人錢都走
一係就只限香港人要守 到時睇下佢點自圓其說

啱呀 金融expat 躺住也中槍

你有冇睇原文？知唔知點解要放寬？係因為佢地話隔離太耐，隔離中心設施廢

一封半山即出聲

咁同健身群組有咩關係

隔離太耐，隔離中心設施廢引致健身群組出現？

終於搵到籍口撒資

健身群組多金融人中招，佢地身邊好多人要隔離，咪係到嘈囉，建議你睇埋FT星期一相類似既報道

基本法腐乳！！

ok,我明喇。我以為佢講入境隔離。

防到疫又示威

你錯唔晒，佢地都借d易有屌埋香港入境要隔離21日，仲要係酒店隔離。話新加坡比家居隔離

一早就應該放寬啦
重點係佢所謂收緊防疫措施對疫情都冇幫助
得返忠誠廢物治港
做咩都犯眾憎唔得民心

之前打復必泰暈左果個就係美國商會d大佬嚟，睇嚟嬲左

講掂數撤去上海

快啲走唔送，反正要攬炒講咗走唔走正契弟

一日得番10宗左右
酒吧都未開得番
英國D人仲係有排都未番到黎

其實班防疫磚家都好離地
好心佢地接下地氣啦
淨係識叫D鋪頭唔好
都唔化的

玩都唔會玩得耐！印花税呢？D大户講就無影響，計真下條數都係屌唔過

就係唔可以除消限聚令

仲要推vaccine passport

國際健康碼

笑死 狗共政府想同人搏拳
人地一走 香港即冧

支共
「嗱，金融機構都話要走
全民要強制打科興喇」

全部打完四師兄先俾上機

快啲，死洋鬼子

如果真係放寬點算

鬼佬俾佢地家居隔離一定周街走播毒，佢地防疫意識仲衰鳩過支那人。

接地氣
唔好咁離地

策略就係想方設法打科興，之後拍片感謝中央，沒有中央，香港差啲陸沉

推

講完就唔洗走

唔係架
今次真係搞到班離地expat
入個隔離營都喊撚哂口
唔知以為入咗集中營